$$f^{-1} (\sigma(T)) = \sigma(f^{-1}(T)); \ \ \ f: X \rightarrow Y; \ \ S \subset 2^X, \ \ \ T \subset 2^Y \ \ f^{-1}(\sigma(T)) - \sigma- алгебра \ и\   $$
$$f^{-1}(T) \subset f^{-1}(\sigma(T)) \text{ - минимальная сигма-алгебра, ею пораждённая содержится в этой сигма-алгебре} $$$$т.к. \ T \subset \sigma(T); \ \ \ \text{Значит: } \sigma(f^{-1}(T)) \subset f^{-1}(\sigma(T)) $$
$$? \ f^{-1}(\sigma(T)) \subset \sigma(f^{-1}(T)) $$
$$\text{Рассмотрим } \widetilde{T} \text{ - систему подмножеств Y, такие, что } (\forall B \in \widetilde{T})(f^{-1}(B) \in \sigma(f^{-1}(T))). $$
$$f^{-1}(T) \in \sigma(f^{-1}(T)), \ значит \ T \subset \widetilde{T}.\ \ \ \ \ \ \ \ Докажем, \ что \ \widetilde{T} \ - \ \sigma-алгебра $$
$$] \ B_1, B_2 \in \widetilde{T}; \ \ f^{-1}(B_1 \cup B_2) = f^{-1}(B_1)(\in \sigma(f^{-1}(T))) \cup f^{-1}(B_2)(\in \sigma(f^{-1}(T))) \Rightarrow $$
$$\Rightarrow f^{-1}(B_1) \cup f^{-1}(B_2) = f^{-1}(B_1 \cup B_2) \in \sigma (f^{-1}(T)) $$
С пересечением и разностью точно также, значит:
$$ \widetilde{T} - алгебра$$
$$] B_i \in \widetilde{T}; \ \ \ f^{-1}(\bigcup^\infty_{i=1}B_i) = \bigcup^\infty_{i=1} f^{-1}(B_i)(\in \sigma(f^{-1}(T))) \in \sigma(f^{-1}(T))   $$
$$\text{Поскольку T-система с единицей, то эта единица входит и в }\widetilde{T} \Rightarrow \ \widetilde{T}- \sigma-алгебра$$
$$T \subset \widetilde{T} \ \ \Rightarrow \sigma(T) \subset \widetilde{T}; \ \  \text{Значит } \forall B \in \sigma (T) \text{ выполнено } f^{-1}(B) \in \sigma(f^{-1}(T)) $$
И обратное включение доказано

--------------
***Мера на кольце множеств***
$$X - \text{пространство } \ \ R \subset 2^X - \text{кольцо его подмножеств; } \ \ \mu : R \rightarrow R^+_1  $$
$$\text{Фунция-множество }\mu \ \text{ называется мерой, если она обладает свойством аддитивности: }$$
 $$\forall (A,B \in R) \ \ A \cap B = \emptyset \Rightarrow \mu(A \cup B )= \mu(A) + \mu(B) $$
 #Пример число элементов конецного множества
 Х - натуральный ряд, R - кольцо конечных множеств, \mu - число элементов конечного множества
 ***Свойства меры:***
$$(1)\ \ \mu(\emptyset) = 0 ; \ \ \emptyset= \emptyset_1 \cup  \emptyset_2 \ \ (\emptyset_1 \cap \emptyset_2 = \emptyset) \ \ \ \mu(\emptyset) = \mu(\emptyset_1) + \mu(\emptyset_2) = 0 $$
$$(2) \ \ \forall A_1,...,A_n \in R \ \ \ A_i \cap A_j = \emptyset \ \  (i \neq j) \ \ \ \mu(\bigcup^n_{i=1}A_i) = \sum^n_{i=1} \mu(A_i) ; \ \ \text{Доказывается по индукции} $$
$$(3) \ \ \text{ Теорема о сложении:} \ \mu(A \cup B) = \mu(A) + \mu(B) - \mu(A \cap B);  $$
$$(4) \ \ \text{Формула включения-исключения}; \ \ \ (3) и (4 ) \text{ - Теория вероятности}  $$
$$(5) \ \ \text{Если } A \in B \Rightarrow \mu(B \backslash A) = \mu(B) - \mu(A) $$
$$(6) \ \ \text{Конечная подпоследовательность:} $$
$$a) \ \ \mu(A_1 \cup,..., A_n) \leq \sum^n_{i=1} \mu(A_i), \ \ \ A_i \in R $$
$$b) \ \ if \ A_i \in R, \ \ A_i \cap A_j = \emptyset \ and \ A_i \subset A \in R \Rightarrow \sum^n_{i=1} \mu(A_i) \leq \mu(A)  $$
Вытекает из свойства монотонности меры

***Мера на полукольце множеств и её продолжение на кольцо, порождённое этим полукольцом***
$$] X - \text{пространство, } S - \text{полукольцо множеств в X, } m: S \rightarrow R^1_+ $$
$$m \text{ называется мерой, если } \forall A_1,..,A_n, \ A \in S\text{  таких. что  } A_i \cap A_j = \emptyset \ и \ A = A_1 \sqcup ... \sqcup A_n $$
$$\text{верно равенство } m(A) = \sum^n_{i=1}m(A_i) $$
#теорема о продолжении меры, определённой на полукольце, но кольцо, порождённое этим полукольцом(с S на R(S)):
$$] m - \text{мера на } S.\  ] A \in R(S), \ тогда \ \exists A_i \in S, \ такие \ что\ A_i \cap A_j = \emptyset \ и \ A = \bigcup^n_{i=1} A_i $$
$$\mu (A) = \sum^n_{i=1} m(A_i) $$
тогда верны следующие утверждения:
$$1) \ \ \text{Значение  } \mu(A) \ \text{не зависит от способа разбиения A на множества из полукольца } $$
$$2) \ \ \mu(A) \ - \ мера \ на \ R(S) $$
$$\square  \ \ (1)\ ] \ A = \bigsqcup^n_{i=1} A_i = \bigsqcup^k_{j=1}B_j (A_i,B_j \in S) \ \ \bigsqcup^n_{i=1} A_i \neq \bigsqcup^k_{i=1} B_j!!!!!  $$
$$Рассмотрим \ \ \sum^n_{i=1} m(A_i) = \sum^n_{i=1}m(A_i \cap A) = \sum^n_{i=1}m(A_i n \bigsqcup^k_{j=1} B_j) = \sum^n_{i=1} m (\bigsqcup^k_{j=1} A_i \cap B_j)=  $$
$$= \sum^n_{i=1}\sum^k_{j=1} m(A_i \cap B_j) =  \sum^k_{j=1}\sum^n_{i=1} m (A_i \cap B_j) = \sum^k_{j=1} m (A \cap B_j) = \sum^k_{j=1} m (B_j) $$
$$(2) \ \ ] \ A,B \in R \ and \ A \cap B = \emptyset; \ \ A = \bigsqcup^{n}_{i=1}A_i; \ \ B = \bigsqcup^{k}_{j=1}A_j; \ \ A_i, B_j \in S $$
$$A \sqcup B = A_1 \sqcup ... \sqcup A_n \sqcup B_1 \sqcup... n\sqcup B_k; \ \ \mu(A \sqcup B ) = \mu(A_1) + ... + \mu(A_n) + \mu(B_1) + ... + \mu(B_k) $$

Группируя первые $n$ слогаемых и последующие $k$ слогаемых в этой сумме мы получаем: $\mu(A \sqcup B) = \mu(A) + \mu(B) \ \ \ \blacksquare$
 
#Пример  $$X = R^1, \ \ S =P = \{ [\alpha, \beta) \ |\ \alpha, \beta \in R^1 \}; \ \ l([\alpha; \beta ) = \beta - \alpha  \text{ : длина, Докажем, что l - мера} $$
$\square$ Пусть $[\alpha;\beta) = \bigsqcup^n_{i=1} [\alpha_i;\beta_i)$  Надо проверить, что $l([\alpha; \beta))= \sum^n_{i=1}l([\alpha ; \beta))$
Пусть интервалы упорядочены в порядке  возрастания по $\alpha_i$
![[Pasted image 20240924181421.png]]
$$\alpha - \beta = \beta_n - \alpha_1 = (\beta_n - \alpha_n)+ (\alpha_n - \alpha_1) = (\beta_n - \alpha_n) +(\beta_{n-1} - \alpha_1) = (\beta_n - \alpha_n) +(\beta_n-\alpha_{n-1}) +$$
$$+(\beta_{n-2} - \alpha_1) = ... = \sum_i(\beta_i - \alpha_i) = \sum_i l([\alpha_i; \beta_i)) $$
