$$\{ x_\alpha  \}_{\alpha \in A}; \ \ \ x_\alpha \in R^{1}_{+} \ \ \ x_\alpha \geq 0$$
$$\text{Семейство суммируемо, если } \sup_{\{ \alpha_1, ... \alpha_n\}} \sum^n_{i=1} \ x_\alpha < + \infty  $$  Семейства:
$$(1)\  \text{Если семейство суммируемо, то } \exists \ \text{счётное подмножества } A_0 \subset A \text{ такое, что } x_{\alpha} = 0 \, если \ \ \alpha \neq A_0.    $$
$$(2) \ Eсли \ \{ x_\alpha\}_{\alpha \in A}  \text{суммируемо, то } \forall c \geq 0 \ \ \{ c x_\alpha  \}_{\alpha \in A} \text{ - суммируемо и его сумма } S_1 = x*S, \text{ где S - сумма исходного семейства} $$
$$\{ x_\alpha  \}_{\alpha \in A}, \ \{ y_\alpha  \}_{\alpha \in A} \ - \text{ суммируемые семейства } \Rightarrow \{ x_\alpha + y_\alpha  \}_{\alpha \in A} \text{ - суммируемые семейства и:} $$
$$\sum_{\alpha \in A} \ (x_\alpha + y_\alpha) = \ \sum_{\alpha \in A} x_\alpha + \ \sum_{\alpha \in A} y_\alpha, \text{ докажем свойство (3):} $$
$$\square \ \ Пусть \ \{ \alpha_1, ... \alpha_n \} \subset A. \ Тогда \ \sum^n_{i=1}(x_{\alpha i} + y_{\alpha i} ) = \sum^n_{i=1} x_{\alpha i} + \sum^n_{i=1} y_{\alpha i} \leq \sum_{\alpha \in A} x_\alpha + \sum_{\alpha \in A} y_\alpha < + \infty $$
Частичные суммы семейства ограничены, следовательно, оно суммируемо

$$\sum_{\alpha \in A} (x_\alpha + y_\alpha) \leq \sum_{\alpha \in A} x_\alpha + \sum_{\alpha \in A} y_\alpha; \ \ (\forall \epsilon > 0 ) (\exists \{ \alpha_1, ..., \alpha_n  \} = A_\epsilon) (\sum_{\alpha \in A_{\epsilon}} x_\alpha \geq \sum_{\alpha \in A_{\epsilon}} x_\alpha - \epsilon)  $$
$$(\exists \{ \overline{\alpha_1}, ... , \overline{\alpha_n} \} = \overline{A_\epsilon}) (\sum_{\alpha \in \overline{A_\epsilon}} y_\alpha > \sum_{\alpha \in \overline{A_\epsilon}} y_\alpha - \epsilon); \ \ \sum_{\alpha \in A_\epsilon \cup \overline{A_\epsilon}}(x_\alpha + y_\alpha) = \sum_{\alpha \in A_\epsilon \cup \overline{A_\epsilon}}x_\alpha + \sum_{\alpha \in A_\epsilon \cup \overline{A_\epsilon}}y_\alpha  \geq $$
$$\geq \sum_{\alpha \in A_{\epsilon}} x_{\alpha} + \sum_{\alpha \in A_{\epsilon}} y_{\alpha} \geq \sum_{\alpha \in A} x_\alpha + \sum_{\alpha \in A} y_\alpha  - 2 \epsilon;  \ \ \sum_{\alpha \in A} (x_\alpha + y_\alpha) \geq \sum_{\alpha \in A} x_\alpha + \sum_{\alpha \in A} y_\alpha - 2 \epsilon$$
$$\text{Устремляя} \ \epsilon  \ к \ 0 \ \text{мы получаем обратное неравенство} \ \ \blacksquare $$

$$(4)\ \text{Пусть множество индексов } A = \bigsqcup_{\beta \in B} A_\beta, \text{  тогда: }    $$
$$] \ \{ x_\alpha \}_{\alpha \in A} \ - \text{ суммируемое семейство, тогда } \{x_\alpha \}_{\alpha \in A_\beta}  \ - $$
$$- \ \text{ суммируемое семейство при всех } \beta \ и  \ \{ \sum_{\alpha \in A_\beta} \}_{\beta \in \overline{B}} $$
$$- \ \text{суммируемо и } \sum_{\alpha \in A} = \sum_{\beta \in B} \ \ \sum_{\alpha \in A_\beta} x_\alpha   $$

$$(5) \ ] \ \gamma = (\alpha, \beta), \ \alpha \in A, \ \beta  \in B. \ \ \{ x_\gamma \}_{\gamma \in A XB} \text{ - суммируемое семейство}  $$
$$\sum_{\gamma \in A X B} x_\gamma = \sum_{\alpha\in A} \ \ \sum_{\beta \in B} x(\alpha, \beta) = \sum_{\beta \in B} \ \  \sum_{\alpha \in A} x(\alpha, \beta)  $$
---------------------------------------------------------------------
$$\{ p_i  \}^\infty_{i=1}, \ \ p_i = 0 \ \ и \ \ \sum^{\infty}_{i=1}p_i = 1  $$
Говорят, что задан ряд распределения на натуральных числах.

$$\sum^{\infty}_{i =1} i*p_i - \text{среднее значение(математическое ожидание, обозначение)} - \ E_\xi. $$
$$ E_{\xi} = \sum^{\infty}_{i=1} i* p_i = \sum^\infty_{i=1} p_i  * \sum^i_{j=1} 1 = \sum^\infty_{i=1} * \sum^i_{j=1} p_i = \sum^\infty_{i=1} \sum^\infty_{j=1} p_{ij} =   $$
$$\text{где } p_ij = \cases{p_i, \ j \leq i \\0, \ j > i} $$ 
Применяем (5), и получаем:
$$= \sum^{\infty}_{j = 1} \sum^{\infty}_{i = 1} p_{ij} = \sum^{\infty}_{j = 1} \sum_{i\  \geq j } p_i = \sum^{\infty}_{j = 1} P(\{ \xi \geq \tau \} ) $$
-------------------
----
***Вероятность на произвольном дискретном пространстве элементарных событий***
$$\Omega \text{ - конечное или счётное множество}; \ \ \ \mathfrak{A}= 2^\Omega  $$
$$\text{Пусть } \{ p(\omega) \}_{\omega \ \in \ \Omega}, \ \ \ p(\omega) \geq 0, \ \ и \ \ \sum_{\omega \ \in \ \Omega} p(\omega) = 1  $$
$$\text{Определим функцию-множество: } P(A) = \sum_{\omega \ \in \ \Omega} p(\omega),  \ \ A \subset \Omega  $$
Будем называть её верояностью на дискретном пространстве элементарных событий.(То есть чтобы получить вероятность события A, нужно  сложить вероятности тех событий, которые ему благоприятны)
Свойство счётной аддитивности вытекает из (4)

#Пример Испытание Бернулли как пример над классической вероятностью.
Пусть есть некий эксперимент, который мы повторяем n раз при неизменных условиях, т.е. считаем, что разультаты предыдущих эксперементов не влияют на результат текущего. В результате каждого эксперемента есть 2 исхода: Y - успех, N - неудача. Тогда последовательность исходов омега будет выглядеть так: YN....Y(пример). Вероятность успеха при отдельном испытании = p, неудачи - q = 1 -p
$$1 = pp + pq + qq = (p + q)^2 = (p+q)(p+q) $$
$$p(\omega) = p(YN...N) = pq...q = p^k * q^{n-k}, \ \ \text{где k - число успешных исходов} $$
$$\text{Пусть } \mu_n \text{ - число успехов в n испытаниях Бернулли с вероятностью успеха P} $$
$$A_k(\text{событие}) = \{ \mu_n = k \} = \{ \omega \ |\ ( \mu_n(\omega) = k ) - \text{Количество успехов} \} $$
$$P(A_k) = \sum_{\omega \in A_k} p(\omega) = \sum_{\omega \in A_k} p^k * q^{n-k} = p^k *q^{n-k} * \#(A_k) = C^k_n *p^k*q^{n-k}, \ \ k = 0,1,2, . . .,n    $$
Набор чисел образует биномиальное распределение.

***Полиномиальная модель***
$$\text{Это модель независимых испытаний с r исходами } p_1, ..., p_n - \ \ вероятность \ \ исходов. \ \ \sum^n_{i=1} p_i =1.$$
$$\Omega \ - \ \text{всевозможные слова длины n из r символов} $$
$$ \# (\Omega) = r^n; \ \ P(\omega ) = p_1^{k1} *\ p_2^{k2}\ *... * \ p^{kr}_r, \ \ k_1 + k_2 + ... + k_r = n; \ \ \ k_i >0 $$
----
$$\zeta = (\zeta_1, ..., \zeta_n)'- \ \ транспонирование \ \ \zeta_i \text{ - кол-во вхождения i-й буквы в слово}  $$
$$P(\{ \zeta = \overrightarrow{k}\  \}), \ \ \overrightarrow{k} = (k_1, ..., k_r)', \ \ k_1 + ...+ k_r = n  $$
$$P(\{ \zeta = \overrightarrow{k}\  \}) = p^{k1}_1 *...*p^{kr}_r \# \{ \omega \ | \ \zeta(\omega) = \overrightarrow(k) \}  $$
$$C^{k_1}_{n} * C^{k_2}_{n-k_1}  *... * C^{k_r}_{n-k_1 - ... - k_{r-1}} \ \ \# \ \ \{ \zeta = \overrightarrow{k} \} = \frac{n!}{k_1! *...* k_r} $$
$$P(\{ \zeta = \overrightarrow{k} \}) = p_n(k_1, ... , k_r) = \frac{n!}{k_1!...k_r!} *p_1^{k_1}....p_r^{k_r}  $$

$$1 =(p_1 + ... + p_r)^n = \sum_{k_1>0, ..., k_r \geq 0; \ \ k_1 + ... + k_r = n} \frac{n!}{k_1!...k_r!} p_1^{k_1}...p^{k_r}_r \text{ - Полиномиальная формула!}$$
#Пример $$(a+b+c)^2 = a^2 + b^2 + c^2 + 2(ab+ac+bc) $$


